Soit $ABC$ un triangle tel que $AB=6$~cm; $BC=5$~cm et $AC=8$~cm.
 On appelle $I$ le milieu du segment $[AB]$ et $J$ le milieu du
 segment $[AC]$.
\begin{myenumerate}
\item Soit $M$ un point extérieur au triangle $ABC$.
\\Construis le point $N$, symétrique du point $M$ par rapport au point
$I$.
\item Soit $(d_1)$ la parallèle à la droite $(AN)$ passant par $C$ et
 $(d_2)$ la parallèle à la droite $(NC)$ passant par $A$. Les droites
 $(d_1)$ et $(d_2)$ se coupent en $O$.
\\Prouve que le quadrilatère $ANCO$ est un parallélogramme.
\item Déduis-en que $J$ est le milieu du segment $[NO]$.
\end{myenumerate}